{
    "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "indikator-asam-dan-basa-alami-selengkapnya-393",
            "question": "Indikator asam dan basa alami selengkapnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung peruntukannya.<br>\nJika hanya untuk membedakan asam dengan basa, cukup indikator yang \nwarnanya cukup kontras antara suasana asam dengan suasana basa.<br>\nJika untuk keperluan yang lebih spesifik, misalnya untuk membedakan asam\n lemah dengan asam kuat, diperlukan indikator dengan pola perubahan \nwarna yang cukup jelas antar pH tertentu.<br>\nIndikator alami pada dasarnya adalah asam lemah atau basa lemah yang \nbereaksi bila ditambahkan asam atau basa. Reaksi tersebut mengubah \nstruktur kimia indikator alami, dan sebagai hasilnya terlihat sebagai \nperubahan warna. Karena sifatnya yang asam lemah atau basa lemah, \nindikator alami pada umumnya hanya sensitif pada rentang pH tertentu. Di\n luar itu, perubahan warnanya tidak begitu mencolok sehingga sulit \ndiamati. Hal ini berbeda dengan indikator universal yang perubahan \nwarnanya cukup mencolok hingga rentang pH yang lebar. Dengan demikian, \nuntuk memilih indikator alami yang tepat dan baik digunakan untuk \nsituasi tertentu membutuhkan penelitian terhadap sensitifitas indikator \nalami yang hendak digunakan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0Indikator adalah suatu zat penunjuk yang dapat membedakan larutan, asam atau basa,ataunetral melampirkan beberapa indikator dan perubahannya pada trayek pH tertentu,kegunaan indikator ini adalah untuk mengetahui berapa kira-kira pH suatu larutan. Disamping itu juga digunakan untuk mengetahui titik akhir kosentrasi pada beberapasenyawa organik dan senyawa anorganik<span>Keasaman atau kebasaan suatu zat tergantung pada banyak ada tidaknya ion H (untuk asam) dan ion OH (untuk basa) dalam zat tersebut serta derajat ionisasi zat tersebut.<br><br>Semoga Membantu, Maafin yaa kalau salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-h2so4-1-m-harus-ditambahkan-ke-dalam-500-ml-aku-516",
            "question": "Berapa mL larutan h2so4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL akuades supaya pH-nya menjadi 3? (Perubahan volume karena penambahan larutan H2SO4 dapat diabailan)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu namanya proses pengenceran, jd km pake rumus ini M1 x V1 = M2 x V2<br><span>V1 yg ditanya, V2 itu cukup volum airnya saja karna pada soal \" perubahan volume akibat penambahan larutan H2SO4 dpt diabaikan\".. kalo diket pH=3 maka [H+]=10</span>\u207b\u00b3<span>....trus dimasukkan ke rumus : [H+] = M x Valensi asam -&gt; 10</span>\u207b\u00b3\u00a0<span>= M2 x 2 --&gt; M2= 5x10</span>\u207b\u2074<span>..... abis itu kamu masukin ke rumus awal yg V1 x M1 = V2 x M2 --&gt; V1 x 1 = 500 mL x 5.10</span>\u207b\u2074\u00a0<span>---&gt; V1 = 0,25 mL :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jenis-asam-basa-beserta-rumus-molekulnya-161",
            "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424",
            "question": "Tentukan struktur lewis SO2 + OH- ??? tolong dibuat gambar serta penjelasan tolong ya\u00a0 ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SO2 +\u00a0 OH^-<br>\u00a0<br>S punya nomor atom 16 berarti elektron valensi 6 dan O punya nomor atom 8 dan elektron valensi juga enam. sehingga kedua unsur antara S dan O sama membutuhkan 2 elektron lagi. sedangkan untuk H punya elektron valensi 1 maka butuh 1 elektron lagi. berikut struktur Lewisnya<br><br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-reaksi-berikut-ini-tidak-merupakan-reaksi-redo-728",
            "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-gas-argon-ar40grammol-yang-dapat-menempati-ru-396",
            "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tabung-yang-volume-nya-5liter-berisi-campuran-gas-ch4-dan-c2h2-ya-898",
            "question": "tabung yang volume nya 5liter berisi campuran gas CH4 dan C2H2 yang dibakar sempurna menurut rreaksi: \u00a0 CH4 + O2 -&gt; CO2 +H2O \u00a0 C2H2 + O2 -&gt; CO2 + H2O \u00a0 jika volume gas CO2 yang dihasilkan pada pembakaran tersebut 8 liter, tentukan volume masing masing gas didalam campuran tersebut... minta bantuannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setarakan reaksi.<br>CH\u2084 + 2O\u2082 -&gt; CO\u2082 + 2H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>C\u2082H\u2082 + \u2075/\u2082O\u2082 -&gt; 2CO\u2082 + H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br><br>pada CH\u2084 tiap 1 liter gas metana tersebut bereaksi hanya menghasilkan 1 liter CO\u2082<br>pada C\u2082H\u2082 tiap 1 liter zat tersebut bereaksi menghasilkan 2 liter CO\u2082<br>bisa diasumsikan begini<br>CH\u2084 anggap x<br>C\u2082H\u2082 anggap y<br>pX + qY = 8<br>X = 1\u00a0<br>Y = 2<br>berapa nilai p dan q supaya hasilnya bisa 8? inisih asumsikan sendiri juga bisa<br>saya anggap nilai p= 2 dan q = 3<br>2(1) + 3(2) = 8 sama<br>berarti campuran gas tersebut adalah 2 liter gas CH\u2084 dan 3 liter gas C\u2082H\u2082<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sampel-kayu-dianalisis-ternyata-1-gram-karbon-pada-kayu-ts-127",
            "question": "suatu sampel kayu dianalisis, ternyata 1 gram karbon pada kayu tsb mempunyai aktivitas 8,5 disintegrasi, brp umur kayu tsb jika karbon dg no massa 14 sama dg 5770 tahun. dan aktivitas karbon dalam tumbuh-tumbuhan hidup 15,3 disintegrasi per menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh ini saya belum mjarang menemui soal seperti di atas, akan saya coba<br><br><span>t = (1/lamda)(ln (Ao/A))</span>\n <br><br>dengan catatan:\n<br> A\t= aktivitas C-14 saat ditemukan [Ci atau Bq]\n<br>Ao= aktivitas C-14 semula (pada waktu masih hidup) [Ci atau Bq]\n<span><br>lamda= \tKonstanta peluruhan C-14 (12,09 x 10-5 /tahun)</span>\n<br><span>t\t= waktu (umur) yang dicari</span> <br><br>dari soal :<br>A\u00a0 \u00a0 = 8,5 disintegrasi<br>Ao = 15,3 disintegrasi<br>maka <br>t = (1/12,09 x 10^-5/tahun) (ln 15,3/8,5)<br>= 1/12,09 x 10^-5 / 51hun x 0,5877<br>= 60,45 tahun<br><br><br>semoga bisa membantu, maaf jika ada kesalahan :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-campuran-dari-100-ml-larutan-koh-03-m-dengan-100-ml-874",
            "question": "Hitunglah pH campuran dari 100 mL larutan KOH 0,3 M dengan 100 mL larutan HI 0,2 M\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>M =\u00a0mol\u00a0<u></u>: Volume ( Satuan tidak perlu diganti karena ini perbandingan )<br>M = 10 mmol : 200 ml = 0,05 M.<br>Konsentrasi asam = a x M ( a adalah valensi asam )<br>\u21d4 1 X 0,05 = 0,05<br>PH \u00a0= \u00a0-\u00a0Log Konsentrasi Asam<br>PH \u00a0= - Log 0,05<br>PH \u00a0= 2 - log 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}